# [RTCT] 实时聊天翻译 Real Time Chat Translation Mod 的使用和密钥获取与我的提供

> 本文作者 Zkitefly
> 
> 本文内容和图片参考 https://www.mcmod.cn/post/2103.html

## 模组使用

启动游戏，进入世界或服务器，模组默认按"Y"键打开菜单（菜单翻译如下

![](https://i.mcmod.cn/editor/upload/20220208/1644258910_49645_Djpa.png)

点击“设置”

![](https://i.mcmod.cn/editor/upload/20220208/1644259658_49645_Lkyo.png)

首先设置如下图的语言

![](/p/3.png)

然后点击左下角的“设置 API 密钥”

切换至 Baidu 选项卡

输入你获得的 APP ID 和 密钥（key）

退出保存即可

之后按"Y"键（默认的键位）打开菜单，将文本输入到第二个框，按回车即可翻译成功，你也可以在菜单中设置一些东西

## 自己获取API密钥

自己注册的，也是免费的，[点击此处链接](https://fanyi-api.baidu.com/product/11)你会跳转到该页面：

![](/p/1.jpeg)

点击如上方图片的按钮，然后填写一些身份信息（姓名、手机号、用途等），选择标准版（当然你可以氪金选择其他版本），然后身份认证是可以跳过不用弄的

[点击此处链接](https://fanyi-api.baidu.com/manage/developer)然后就可以看到如下页面

![](/p/2.jpg)

然后就差不多完成啦

## 我的的API密钥

新的模组已经适配了百度翻译了

因为我选择的是免费的标准版：每月前 5 万字符免费

然后我大概率不会重置，如果用不了了，可能是超出 5 万字了，等下个月或[自己注册获得吧](#自己获取api密钥)

```
APP ID：20221006001373208

密钥：iW9_u7Ej4XJ_Z4oPPfPZ
```

*若出现任何问题，请在 [我的 Github Discussions 留言](https://github.com/zkitefly/zkitefly.github.io/discussions)*



